<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>《西游记》里的创新密码（2）</title>
    <link href="/2025/08/15/%E3%80%8A%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E3%80%8B%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%88%9B%E6%96%B0%E5%AF%86%E7%A0%812/"/>
    <url>/2025/08/15/%E3%80%8A%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E3%80%8B%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%88%9B%E6%96%B0%E5%AF%86%E7%A0%812/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认知决定命运，创新重塑人生。欢迎来到老张的创新随笔，大家好，我是老张，今天我们继续来聊一聊《西游记》里的创新密码。</p><p>大家有没有发现这样一个现象：在中国，无论是男孩，还是男人，只要见到一个笔直的棍子，那就两眼发光，恨不得拿在手里舞上那么几下，甚至幻想自己用这根棍子敲敲某些东西，而这个梦中情棍的情节，其实就是来自于如意金箍棒。如果说我们对《西游记》的第一印象是孙悟空，那么，第二印象或者说深埋在每个中国人内心的渴望，那就是如意金箍棒。</p><p>根据《西游记》的描述，“如意金箍棒”原本是鸿蒙时期出现的“陶熔铁”，由三清之中的太上老君所得，并亲自用八卦炉所铸造，炼制成一根伸缩自如的长棍，并命名为“如意金箍棒”。之后被大禹借走治水时，成为测量江海深浅的一个定子，才因此得名“天河定底神珍铁”。后来流落于东海宫阙，成为海藏中间耸立的铁柱，经历了一段岁月后，尘封在海底的金箍棒逐渐失去光辉，成了黯淡无光的黑铁，直到孙悟空的出现，至海内寻取兵器时，才发出金色光芒，在东海龙王处索要兵器时得到金箍棒后，便从此成为了其专用的唯一兵器。</p><p>那么，孙悟空使用的如意金箍棒的艺术形象是怎么形成的呢？让我们用创新解析的加减调换法来分析一下：</p><p>据《西游记》原文所述，金箍棒的外形是一根两头是金箍，中间是一段乌铁的长棒，紧挨箍的地方刻有一行镌成的字：“如意金箍棒，重一万三千五百斤”；首次出现时是一根有斗来粗、二丈多长的大铁柱，到了孙悟空手上后变成二丈长短、碗口粗细的铁棍。不用时可变成一根细小的绣花针藏于耳中，能跟随孙悟空心意随意变化大小。</p><p>最早有关《西游记》的作品《大唐三藏取经诗话》里，其实并无如意金箍棒的存在，其实手无寸铁，主要靠大梵天赐给唐僧的金环锡杖拿妖捉怪；在《西游记平话》中，孙悟空有了铁棒；到《西游记杂剧》中，孙悟空的兵器又变成了生金棍，最终在吴承恩的《西游记》中，孙悟空才拿起了“如意金箍棒”。</p><p>如意金箍棒可以大小变化自如，这个特点最早见于《西游记杂剧》里生金棍。这生金棍，能运用自如，不用时可以变小放在耳朵里。</p><p>在此基础上，吴承恩又引入大禹治水的神话。大禹借走治水时，成为测量江海深浅的一个定子，于是给如意金箍棒增添了测定江海深浅的功能。《西游记》第75回记载：“孙悟空自述‘禹王求得号神珍，四海八河为定验。旁白阐述’天河定底神珍棒，棒名如意世间高。”流沙河前，孙悟空说这条河有八百多里宽，八戒就问：“哥哥怎的定得个远近之数？”通天河前，孙悟空也说：“怎定得宽阔之数？”</p><p>同时，吴承恩还引入佛教“如意”的说法。佛教有“如意珠”，也叫“心珠”。而金箍棒重一万三千五百斤，这个数字时经过精心设计的。宋代张君房在《云笈七签》中说过“只要心不动移，凡一日一夜十二时，都一万三千五百息”。由此可知，“一万三千五百”是“心”的寓意。所以，如意金箍棒“不生不灭”、“入火不烧，入水不溺”的特点，其实就是人心性的间接反映，只要如意金箍棒在，孙悟空的心性就在，无论在哪，无论遭遇什么磨难，都不会改变。而在《西游记》中，有几次孙悟空哭了，就是如意金箍棒丢了，没了如意金箍棒，就没了心性，自然什么事情也做不成了。清代张书绅在《新说西游记总批》中说到：“定海神针, 妙不可言。言人心上, 原要有针线, 又贵如铁石, 而外物不能摇动。”。</p><p>而《西游记》书中，孙悟空获得如意金箍棒的过程也充满神奇色彩，书中写道：龙王果引导至海藏中间，忽见金光万道。龙王指定道：”那放光的便是。”悟空撩衣上前，摸了一把，乃是一根铁柱子，约有斗来粗，二丈有馀长。他尽力两手挝过道：”忒粗忒长些！再短细些方可用。”说毕，那宝贝就短了几尺，细了一围。悟空又颠一颠道：”再细些更好！”那宝贝真个又细了几分。悟空十分欢喜，拿出海藏看时，原来两头是两个金箍，中间乃一段乌铁；紧挨箍有镌成的一行字，唤做”如意金箍棒”，重一万三千五百斤。心中暗喜道：”想必这宝贝如人意！”一边走，一边心思口念，手颠着道：”再短细些更妙！”拿出外面，只有二丈长短，碗口粗细。蔡铁鹰教授认为如意金箍棒来源于佛教故事。《佛本行集经》描写了悉达太子施弓的情节，震惊了方圆百里，与孙悟空取金箍棒的故事相似性极高。</p><p>现在，大家对创新解析的加减调换法有了更加清晰的认识了吗？对此有什么感想呢？欢迎评论区交流。</p><p>做好加减调换，轻松实现创新超越。我是老张，关注“老张的创新随笔”，老张带你一起用创新重塑人生。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>名人名著的创新密码</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>创新</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《西游记》里的创新密码（1）</title>
    <link href="/2025/08/14/%E3%80%8A%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E3%80%8B%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%88%9B%E6%96%B0%E5%AF%86%E7%A0%811/"/>
    <url>/2025/08/14/%E3%80%8A%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E3%80%8B%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%88%9B%E6%96%B0%E5%AF%86%E7%A0%811/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认知决定命运，创新重塑人生。欢迎来到老张的创新随笔，大家好，我是老张，今天我们来聊一聊《西游记》里的创新密码。</p><p>《西游记》是中国神魔小说的经典之作，达到了古代长篇浪漫主义小说的巅峰，与《三国演义》《水浒传》《红楼梦》并称为中国古典四大名著。小说主要讲述了孙悟空出世，跟随菩提祖师学艺及大闹天宫后，遇见了唐僧、猪八戒、沙僧和白龙马，西行取经，一路上历经艰险，降妖除魔，经历了九九八十一难，终于到达西天见到如来佛祖，最终五圣成真的故事。</p><p>那么，大家知道《西游记》里的孙悟空的形象是怎么出现的吗？</p><p>胡适认为孙悟空原形是印度最古老的史诗《罗摩衍那》中的印度神猴哈奴曼。季羡林先生在《印度文学在中国》和《印度史诗罗摩衍那》两文中对胡适先生的看法表示赞同。但事实上，在季羡林先生翻译《罗摩衍那》之前，中国并没有《罗摩衍那》的汉文译本，而且《罗摩衍那》则属于婆罗门教。印度佛教一直把婆罗门教当作“外道”对待，所以佛教不太可能鼓励和帮助“外道”的《罗摩衍那》东传，相反还会存在无形的阻碍和有意的限制。故而，胡适的看法应该存疑。</p><p>现在我们尝试用创新解析的加减调换法来分析一下吴承恩笔下孙悟空的形象来历：</p><p>我认为孙悟空的形象包括：外形如猢狲、保送取经、神通广大、率性而为、回归秩序。而孙悟空这些形象特点其实也是有迹可循的。</p><p>吴承恩实际上是综合了南宋的说经话本《大唐三藏取经诗话》里的猴行者、杂剧《西游记》里的通天大圣孙悟空、唐代李公佐的《古岳渎经》中的淮涡水怪无支祁等创造出来的。</p><p>首先说孙悟空的外形。《古岳渎经》中的水怪无支祁具有“金目雪牙，力逾九象，搏击腾窜疾奔，轻利倏忽，闻视不可久”的特点，这与吴承恩笔下的孙悟空存在相似之处。</p><p>在此基础上，吴承恩借鉴了《大唐三藏取经诗话》中出现的“白衣秀才猴行者”， 猴行者作为取经过程的护法形象出现，使玄奘取经故事脱离了历史原型，给取经故事增加了丰富、神奇的内容。这位猴行者不仅是“妖”、“精”，而且是一位学问渊博、文质彬彬的秀才，诚心保护唐僧西天取经。他自称花果山紫云洞八万四千铜头铁额猕猴王，能知过去未来之事，还知道西天取经有百万程途要经过三十六国，多有祸难。</p><p>至于孙悟空的神通广大以及率性而为的特点，则来自于杂剧《西游记》。杂剧《西游记》中的孙悟空号称通天大圣，平时过着的是 “喜时攀藤搅葛，怒时扰海翻江”的，自由自在的生活。他还偷了太上老君的金丹，“九转炼得铜筋铁骨，火眼金睛”。《西游记》杂剧中的孙悟空以及具备了神通广大、变化多端的本领。他一个筋斗能去十万八千里路程，有变三头六臂的本领，还能灵巧地爬上树去“化作个焦螟虫”。他的武器也变成一条运用自如的“生金棍”，不用时可以变小放在耳朵里。这种“筋斗云”、“生金棍”、“焦螟虫”以及“攀藤搅葛”、“搅海翻江”的神通，被吴承恩或直接或间接使用在《西游记》里。</p><p>而吴承恩在创作中则将西天取经的故事创造性地设定为孙悟空回归秩序、自然性转化为人性的过程。塑造了孙悟空在充满自由精神的妖性里，逐步形成人性的秩序精神。让原本孤立于社会体系之外的孙悟空融入了社会体系，开始负有一种社会责任，维护社会秩序。这是吴承恩的独创，也是《西游记》故事得以脱胎换骨，跃升为四大名著之一的根本。</p><p>当然，吴承恩在创造孙悟空形象时，并没有直接照搬，而是去掉了很多不合意旨的内容，比如，在杂剧《西游记》里，当唐僧把他从花果山下救出后，已经拜唐僧为师，他却背着唐僧说好个胖和尚，到前面吃得我一顿饱。他还是个好色之徒，不仅霸占了金鼎国王之女为妻，而且在西天取经路过女人国时，被美女缠住，便起了凡心，如果没有金箍咒的禁制，他便破了戒。过火焰山时，听说铁扇公主的美貌，便打听她有没有丈夫。一见铁扇公主便要与她婚配，说一些庸俗不堪的话，致使铁扇公主发怒，不肯借给扇子。</p><p>现在，大家对创新解析的加减调换法有了更加清晰的认识了吗？对此有什么感想呢？欢迎评论区交流。</p><p>做好加减调换，轻松实现创新超越。我是老张，关注“老张的创新随笔”，老张带你一起用创新重塑人生。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>名人名著的创新密码</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>创新</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>莎士比亚的创新密码</title>
    <link href="/2025/08/14/%E8%8E%8E%E5%A3%AB%E6%AF%94%E4%BA%9A%E7%9A%84%E5%88%9B%E6%96%B0%E5%AF%86%E7%A0%81/"/>
    <url>/2025/08/14/%E8%8E%8E%E5%A3%AB%E6%AF%94%E4%BA%9A%E7%9A%84%E5%88%9B%E6%96%B0%E5%AF%86%E7%A0%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认知决定命运，创新重塑人生。欢迎来到老张的创新随笔，大家好，我是老张，今天我们来聊一聊莎士比亚的创新密码。</p><p>莎士比亚被誉为“人类文学奥林匹斯山上的宙斯”，他一生创作了许多经典的戏剧，比如《哈姆雷特》、《罗密欧与朱丽叶》、《威尼斯商人》、《李尔王》等等。可是俄罗斯文豪托尔斯泰曾毫不留情地贬斥说：“莎士比亚的戏剧，是抄袭的、表面的、人为零碎拼凑的、乘兴杜撰出来的。” 与莎士比亚同时代的“大学才子派”剧作家罗伯特·格林，也曾将他比作一个“暴发户乌鸦”，意指借别人的羽毛装点自己，实质上是含沙射影地指责莎士比亚剽窃别人的成果。2007年，英国广播公司甚至曾报道说，有一大批英国演员认为莎士比亚的真实身份是个地地道道的文盲，他的所有作品都是抄袭而来的。梁实秋在翻译《亨利八世》时，在序言中也提出了疑惑：这部作品是否出自莎士比亚之手，并把自己困惑与质疑记录在了《著作人问题》当中。</p><p>要探究这个问题，我们当然要回到历史的现场去分析那个时代对“原创性”的定义。“原创性”是跟随浪漫主义兴起才逐步强调的创作主张。而浪漫主义是对欧洲文艺复兴的继承与发展。</p><p>莎士比亚所处的时代，正值欧洲文艺复兴时期。在欧洲古典时代、中世纪，乃至文艺复兴时期，创作都是与沿袭、模仿、借鉴密不可分的概念。乔叟、莎士比亚、弥尔顿等人都擅长将现成的故事加工成新的文学形式。这种借用、改编却不注明来源的做法，在现代意义上可能被视为抄袭，但在当时却是一种“古老而光荣的传统”。莎士比亚像他的同时代人一样，并没有后来浪漫主义时代的诗人那种“原创情结”，而只是力图用一种新鲜而有意义的方式来重新演绎旧智慧。</p><p>当然，莎士比亚不是一个只会借鉴原有文学桥段的写作者。他从浩瀚的传统故事宝库中选择恰当的材料的原因，并非出于自己疏忽，而正是沿袭了那个时代最为寻常的创作传统。爱默生曾指出，伊丽莎白时代繁荣的戏剧是上千人怀着同一种冲动的劳作，而那些古史与传说则是与剧作家们骨肉相连的传统。群体有创作，个体才有创新，莎士比亚作为那一时代天才的代表者，是受传统遗泽最多的人，他理所当然地可以借鉴历史，而在他的笔下干瘪的人物奇迹般丰润饱满起来，陈旧的故事也因此变得生机勃勃。</p><p>那么，回顾莎士比亚的创作历程，我们可以从莎士比亚的杰作中学到哪些创新的方法，实现自我的超越呢？我们来对莎士比亚著名的悲剧《哈姆雷特》做一个创新解析的加减调换法：</p><p>首先，《哈姆雷特》讲了这样一个故事：</p><p>丹麦王子哈姆雷特在德国威登堡大学就读时突然接到父亲的死讯，回国奔丧时接连遇到了叔父克劳迪斯即位和叔父与母亲乔特鲁德在父亲葬礼后一个月匆忙结婚的一连串事变，这使哈姆雷特充满了疑惑和不满。紧接着，在霍拉旭和勃那多站岗时出现了父亲老哈姆雷特的鬼魂，说明自己是被克劳迪斯毒死并要求哈姆雷特为自己复仇。随后，哈姆雷特利用装疯掩护自己并通过”戏中戏”证实了自己的叔父的确是杀父仇人。由于错误地杀死了心爱的奥菲莉亚的父亲波罗涅斯，克劳迪斯试图借英王手除掉哈姆雷特，但哈姆雷特趁机逃回丹麦，却得知奥菲莉亚自杀并不得不接受了与其兄雷欧提斯的决斗。决斗中哈姆雷特的母亲乔特鲁德因误喝克劳迪斯为哈姆雷特准备的毒酒而中毒死去，哈姆雷特和雷欧提斯也双双中了毒剑，得知中毒原委的哈姆雷特在临死前杀死了克劳迪斯并嘱托朋友霍拉旭将自己的故事告诉后来人。</p><p>我们来对这个故事做一点加减调换的工作：</p><p>《哈姆雷特》中叔父杀死了父亲，我们换成敌人杀死了家人。《哈姆雷特》中哈姆雷特是克劳迪斯的侄子，我们换成敌人是复仇者的义父。《哈姆雷特》中哈姆雷特一开始不知道是叔父杀死了父亲，最后是鬼魂告诉其真相，我们换成：复仇者和仇人起初都不知道，最后是一位义士告知复仇者真相。</p><p>通过创新解析之后，我们得到了这样一个故事：</p><p>传说在某个地方，有一位官员设计陷害除掉对手一家300多人，只有一个婴儿被人藏匿下来，然后被偷梁换柱，成为官员的义子，并被大人物精心抚养长大成人，将其培养成”甚有机谋，熟娴弓马”的良才，甚至想把自己的官位传给他。但这个婴儿长大后得知真相，最后杀了官员，报仇雪恨。</p><p>大家熟悉这个故事吗？这个故事，其实是我国元代纪君祥创作的杂剧《赵氏孤儿大报仇》，后来被伏尔泰改编成《中国孤儿》，享誉世界。</p><p>现在，大家对创新解析的加减调换法有了直观的认识了吗？对此有什么感想呢？欢迎评论区交流。</p><p>做好加减调换，轻松实现创新超越。我是老张，关注“老张的创新随笔”，老张带你一起用创新重塑人生。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>名人名著的创新密码</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>创新</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>简单创新法</title>
    <link href="/2025/08/13/%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%88%9B%E6%96%B0%E6%B3%95/"/>
    <url>/2025/08/13/%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%88%9B%E6%96%B0%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认知决定命运，创新重塑人生。欢迎来到老张的创新随笔，大家好，我是老张，今天我们来聊一聊简单的创新法。</p><p>绝大多数人都或多或少会有想要改变的想法。上班的时候，会想着怎么才能用更快、更好的方法完成任务，或者用最隐蔽的方法愉快地摸鱼；下班后，又会想着怎样才能给家人带去惊喜、带去浪漫，让每一天的生活过得有滋有味；做研究的时候，也幻想着自己有朝一日能做出震惊世界的研究成果，成为这个星球上最厉害的技术大牛。但是我们常常幻想大于行动，是没有动力吗？不是，而是很多时候，我们大多数人根本就不知道怎么才能创新。</p><p>我们常常被自己固化的思维束缚，日复一日地麻木的活着；即使偶尔想做一点改进，也因为不懂创新的办法、或者认为创新的办法很难而对创新望而却步。但其实，创新很简单：我们不需要自己做出开天辟地的发明创造，我们只需要对人生做出一点小小改变，说不定我们就能收获不一样的人生。</p><p>我们先来看一个例子。</p><p>1858年，英国一位名叫约翰·威尔逊的年轻人在用铅笔写字时，写错了，到处寻找橡皮，可总是找不到，为此浪费了大量时间。于是有一天，他灵机一动，要是把铅笔和橡皮捆在一起，不就方便了？于是，他就动手做了一个。一开始橡皮总是会从铅笔上掉下来，非常麻烦，后来，他把橡皮的直径做成和铅笔差不多大小的样子，再用铁皮固定在铅笔的顶端，这样一来，橡皮再也不会从铅笔上掉下来了。于是，这个想法就诞生了世界上第一支带橡皮的铅笔。约翰威尔逊只是简单地把两个有关联的事物做了加法，就诞生了如今应用庄泛的发明创造。</p><p>再来看另外两个例子。</p><p>MP4、手机等电子产品诞生之后，为了不让外放打扰到他人，耳机就一直成为人使用这些电子产品的必备部件。但传统的耳机带着长长的线，经常会缠绕在一起，累赘且不方便，于是丹麦一家公司发布了世界上第一款蓝牙耳机，将传统耳机的线去掉，形成了现在风靡世界的时尚蓝牙耳机。蓝牙耳机的诞生，也只是简单去掉了线，减一减，创新立即发生，一个全新的产品就此问世。</p><p>近年来，有一种新材料叫气凝胶，它能保护玫瑰免受烈火的炙烤，而它的灵感其实就来自于果冻。科学家在发明气凝胶的时候，将果冻里的胶体<sup id="fnref:1" class="footnote-ref"><a href="#fn:1" rel="footnote"><span class="hint--top hint--rounded" aria-label="这里的“胶体”实际上指的是果冻的本体，而非化学意义上的胶体。化学上的胶体指的是分散直径为 1 – 100nm 的混合物。——开发者注">[1]</span></a></sup>替换为气体，于是就诞生了2022年度化学领域的十大新兴技术之一，而这个创新，也只是替换了其中的某一个成分，换一换，一个全新的产品就诞生了。</p><p>创新，其实很简单，将日常生活中常见的事物做一做加减替换，也许，下一次你的灵机一动将创造一个全新的未来。</p><p>我是老张，关注“老张的创新随笔”，老张带你一起用创新重塑人生。</p><section class="footnotes"><div class="footnote-list"><ol><li><span id="fn:1" class="footnote-text"><span>这里的“胶体”实际上指的是果冻的本体，而非化学意义上的胶体。化学上的胶体指的是分散直径为 1 – 100nm 的混合物。——开发者注<a href="#fnref:1" rev="footnote" class="footnote-backref"> ↩</a></span></span></li></ol></div></section>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>创新</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>创新</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我们为什么要创新</title>
    <link href="/2025/08/13/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%88%9B%E6%96%B0/"/>
    <url>/2025/08/13/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E5%88%9B%E6%96%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认知决定命运，创新重塑人生。欢迎来到老张的创新随笔，大家好，我是老张，今天我们来聊一聊我们为什么要创新。</p><p>曾经听过这样的一个故事：据说有一支科考队历经千辛万苦，来到南极，准备在这里过冬，开展南极冬季研究。大家知道，南极的冬天气温非常低，取暖成为科考队的首要难题，于是科考队携带了大量的油料以供取暖。</p><p>南极凛列的寒风中，队长一声令下，队员们纷纷动手，齐心协力地把输油管道连接起来，准备把油料输送到越冬基地。就在管道连接即将完工的最后时刻，意外发生了：由于气温较往年寒冷，南极的冰面比以往上冻的范围更广，破冰船能破开的冰面比预计的要少了几十米，而这直接导致输油管道的长度不够了。</p><p>队员们心急如焚，到处寻找，可怎么也找不到一根管子。这下怎么办？如果不能解决这个困境，那过冬计划即将泡汤，前期所有的准备工作都会化为乌有。要怎么才能解决这个问题呢？</p><p>就在这个时候，有个队员看着白茫茫的南极冰面，不由灵机一动：南极遍地是冰，可以用冰做管子呀，毕竟冰也是固体啊！而且南极的冰非常坚硬，完全可以当做管道使用。可行是可行，但如此坚硬的冰，到底要怎么才能开凿出管道来呢？</p><p>这时，另外一个队员说：我们可以把布缠在管子上，浇水让它冻上，再把管子想办法抽出来，不就能做出来冰管吗？临时使用应该没问题吧？大家一听，哎，有可行性，于是说干就干，管道长度不足的问题就这样被完美解决了。</p><p>这个故事也许不一定是真实存在的，但它使用创新思维来解决困境的方法却是值得我们深思的。刚出社会的年轻人，感觉自己无一技之长；35岁以后的中年人，遭遇失业危机；从事低水平劳动行业的人，不知道什么时候自己的工作就会被处于井喷期发展的人工智能所取代。时代在奔跑，我们却有可能被时代撞倒了；不要等时代抛弃我们，我们不仅要站起来，还要引领时代，因为我们至少还拥有着这颗星球上最宝贵的品质——创新。</p><p>创新是人类与万物的本质区别，请记住：思维是永远不会被定义和禁锢的，心有多远，天空就有多远。</p><p>我是老张，关注“老张的创新随笔”，老张带你一起学会创新。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>创新</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>创新</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
